\documentclass{article}
\pagestyle{empty}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

% работа с рисунками
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}

\usepackage{indentfirst}

% для нормальных полей
\textwidth=18.0cm
\textheight=700pt
\hoffset=-3cm
\voffset=-3cm

\begin{document}

\section*{Mini readability}

\subsection*{Общее описание}

Программа загружает с помощью библиотеки requests страницу, обходит все элементы DOM с помощью BeautifulSoup и оцениывает каждый тег рекурсивно, учитывая количество слов и количество тегов внутри.
После этого у каждого тега суммируется оценка его потомков, и тег с максимальным результатом удостаивается высокого звания статьи.
В конце форматриует текст с ограничением в 80 символов в ширину.

\subsection*{Загрузка страницы}
В зависимости от аргументов командной строки из файла или непосредственно из аргумента командной строки программа получает URL и загружает страницу, по пути приводя переносы строк в соответствие с текущей ОС.


\subsection*{Выделение основного блока}
Для начала обходится все DOM дерево, и каждому тегу присваивается оценка:

$$score = \frac{charscount}{tagscount}\cdot \log_2{\frac{charscount}{hyperchars}}$$

$charscount$ --- сумма всех символов видимого текста внутри данного тега

$hyperchars$ --- то же, но только внутри ссылок, тег $a$

$tagscount$ --- количество всех тегов потомков

Снова для каждого тега находится вес, являющийся суммой очков непосредственных предков данного тега.

Тег с максимальным весом считается основным содержимым страницы.

\subsection*{Форматирование}

Выбирается тег с максимальным весом из прошлого шага, и с помощью библиотеки BeautifulSoup обходится все его поддерево.
В зависимости от имени тега и длины строки, ограниченной 80-ю символами, расставляются новые переносы строк. То есть для <h1> --- <h6> тегов мы добавляем дополнительный перенос строки, чтобы 
отбить его пустой строкой снизу, а для тега <a href=... > мы добавляем к результату цель ссылки в квадратных скобках.

Результаты сохраняются в папке pages с поддиректориями, основанными на URL.

\subsection*{Дополнительно}

Список URL для проверки в файле links.txt, можно запустить программу с опциями:
\begin{verbatim}
./main.py -i links.txt
\end{verbatim}

Реузльтаты проверки лежат в папке pages, разделенными по указанным в задании правилам.
Последние две ссылки --- пример неудачного распознавания.

\subsection*{Возможные улучшения}

Улучшить скрипт можно в нескольких направлениях:

\subsubsection*{Загрузка страниц}
Последняя ссылка в файле links.txt загружается с помощью библиотки requests не полностью, так как основной контент рендерится с помощью Javascript, соответственно requests не возвращает правильного контента, следовательно и распознать его не получится.

Для решения этой проблемы можно использовать, например, selenium, и получать текст страниц после работы Javascript.


\subsubsection*{Выделение основного блока}
    Для выделения основного блока можно добавить большее количество проверок, таких как количество соседних (sibling) тегов с одинаковым классом для пессимизации их веса.
    Другой тип проверок может быть основан на том, что в тексте содержится много запятых и точек, что может служить основой для увеличения веса.

Еще один тип проверок позволит увеличить качество распознавания основного блока основываясь на статистике встречающихся букв или статистике о языке в принципе, что, вероятно, будет лучше работать с русским языком, чем с английским.

Также можно добавить возможность кэшировать содержимое веб-страниц в папки скрипта, что поможет при пакетной обработке или дополнить полноценным web-crawler'ом, что отлично будет сочетсться с кешированием, из-за повторяющихся ссылок на материалы.


\subsection*{Примеры работы}

\subsubsection*{Не бро}

Для данной ссылки неправильно определяется основной контент из-за обилия тегов <br/> которые уменьшают ценность основного блока текста.

Интересно, откуда я брал информацию по алгоритму ;-)

https://habrahabr.ru/company/mailru/blog/200394/

\begin{verbatim}
          да да, ссылка на его paper есть в сорцах. Дело в том не смотря на то
что написано все с кучей формул, они ведут к одному заключению:
We have shown that textual content on the Web can ap- parently be grouped into
two classes, long text (most likely the actual content) and short text (most
likely navigational boilerplate text) respectively. Through our systematical
...
\end{verbatim}

Хотя на самом деле, определяется данный комментарий:


\begin{verbatim}
https://habrahabr.ru/company/mailru/blog/200394/#comment_6929582
\end{verbatim}

\subsubsection*{Бро}

http://iz.ru/604455/inna-grigoreva-alina-evstigneeva/biznes-uravniali-v-pravakh-s-moskvichami

Удачно распознается основной блок

\begin{verbatim}
    
В числе поправок ко второму чтению законопроекта о реновации в Госдуме был
внесен пункт о предоставлении владельцам нежилых помещений в сносимых домах
новых площадей в тех же районах. После второго чтения законопроекта
бизнесменов-собственников нежилых помещений в домах, подлежащих сносу в рамках

...
\end{verbatim}

Остальные примеры можно найти в папке pages в файлах index.txt, или попробовать натравить программу на какой-нибудь URL c помощью:

\begin{verbatim}
./main.py -u <SOME URL HERE>
\end{verbatim}

\end{document}
